% Informationen ------------------------------------------------------------
% 	Definition von globalen Parametern, die im gesamten Dokument verwendet
% 	werden können (z.B auf dem Deckblatt etc.).
% --------------------------------------------------------------------------
\newcommand{\titel}{Erschließung und Evaluierung von Matching-Datensätzen mit personenbezogenen Daten}
\newcommand{\art}{Bachelorarbeit}
\newcommand{\ort}{Leipzig}
\newcommand{\hochschule}{Universität Leipzig}
\newcommand{\fachgebiet}{Abteilung Datenbanken}
\newcommand{\fakultaet}{Fakultät für Mathematik und Informatik}
\newcommand{\institut}{Institut für Informatik}
\newcommand{\autor}{Dominik Schwabe}
\newcommand{\matrikelnr}{3743924}
\newcommand{\erstgutachter}{M. Sc. Martin Franke}
\newcommand{\zweitgutachter}{Prof. Dr. Erhard Rahm}
\newcommand{\jahr}{2020}
\newcommand{\eingereicht}{xx.xx.xxxx}

% Autorennamen in small caps
\newcommand{\AutorZ}[1]{\textsc{#1}}
\newcommand{\Autor}[1]{\AutorZ{\citeauthor{#1}}}

% Befehle zur semantischen Auszeichnung von Text
\newcommand{\NeuerBegriff}[1]{\textbf{#1}}
\newcommand{\Fachbegriff}[1]{\textit{#1}}
\newcommand{\Prozess}[1]{\textit{#1}}
\newcommand{\Webservice}[1]{\textit{#1}}
\newcommand{\Eingabe}[1]{\texttt{#1}}
\newcommand{\Code}[1]{\texttt{#1}}
\newcommand{\Datei}[1]{\texttt{#1}}
\newcommand{\Datentyp}[1]{\textsf{#1}}
\newcommand{\XMLElement}[1]{\textsf{#1}}

% Abkürzungen
\newcommand{\vgl}{Vgl.\ }
\newcommand{\ua}{\mbox{u.\,a.\ }}
\newcommand{\zB}{\mbox{z.\,B.\ }}
\newcommand{\bs}{$\backslash$}

% Einfache Anführungszeichen in texttt
\newcommand{\sq}{\textquotesingle}
